點排八大學生富有程度？

HKU>>>>>>other
一放sem break就去歐洲旅行
唔洗返part time
屋企開公司

聽聞最多清貪學生係LingU

HKU>>>>>>all
淨係reading week 就去1個trip
仲要個個去歐洲

愈勁既大學愈多有錢仔, 唔洗排

如果OU都算U
咁果班垃圾就真係窮到閪閪聲啦

hku d 人真係好有錢

識人year1 渣BMW返學

利申：窮撚

但話哂self-fin
唔係應該都中產 唔清楚

咁大差距你都識到佢???? 咁佢識唔識你

HKU>CITYU>POLYU>HKUST=CUHK>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>LU

IU>>>>>>>>>>>>>>>>ALL

識，但唔係話好熟

都會吹下水，之前佢車過我一次

都系辣殺，讀埋啲政府資助既ugc
夠薑同禾地恒大自資院校鬥

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十大（如果計 QF level 5 degree-issuing）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

HKU好多直資名校同國際學校校生, 大陸仔都係一手IPHONE 一手IWATCH

Lingu好似係八大比例最少私樓仔
但都有over 60 定70%係私樓仔

其他u唔知 但自己讀ust n賤都好多窮撚
成日食親飯都要計住計住 grad又要趕住返工搵銀

呢個係grad 左之後個人工姐
我意思係grad之前，家庭

咁其餘會點排

家底

以前有個同學屋企係九龍塘，得兩三層都有LIFT
另外有條痴線佬住飛魚河，屋企養左隻PONY，係外國運黎。養埋我丫嘛，當養多隻狗。

利伸：港大公屋仔

幾時開始揸BMW係有錢既象徵

識人year1手揸幾個單位收租，屋企零用錢每個月都幾皮

樹仁最窮

好似唔係八大

lu成班窮西

OU確實多窮撚，仲要大部份住大西北天水圍。

自資學費咁貴點比得起
Grant 完loan 出黎人工低又還唔起

OU冇 hall 住
大西北返學咪遠到pk

佢地走堂返工多。

咁不如直接出黎返工 學費又貴

好多都係Grad左考紀律部隊，仲要話想考Officer，有時唔係話想打擊自己同學，但諗下自己咩身世先啦。

點解冇人諗起樹大

其實如果鯨大first hon有冇機政府工？

我以前條女都係渣 BMW 返 HKU

都係睇你英文能力同埋咩政府工姐。

年度吹水大會正式開始

利申: 港大學生真係最有錢，唔係話個個都係有錢仔但平均有中產(私樓 + 隨時可以去外國讀書)，住公屋少之又少

除左我

如果CRE 考得好唔出奇
比我就考翻過pgde 去教書

Cre考得好

岩呀 好似好mean 咁但有幾多個考得好既係鯨大出黎

用apple grant loan既人數比例
同埋住公屋比例
之前有人做過，hku係第一

apply

屋企過億
利申:lingu 仔

呢家有錢難分
睇人ig生活多姿多彩
心諗應該至少中產
但聽番原來係租樓
點界定中產
覺得應該至少要有層樓有部車
另加收租樓
當然有錢既門檻會更高

恒大屌打港大啦下話

其實我覺得養得起架車已經叫有d 錢
佢仲要唔止一架車

講真 poly city果啲mk仔唔係有錢 係大洗

打飛機唔好周圍射啦衰仔

啲女佢溝曬啦 屌哪星

i大

窮撚真係唔識車
上網search下bmw e90幾錢先 係m記打工都買得起

同一間U男同女都好大分別

都唔知點解住hall啲女個個都咁有米

嘩 屌你好撚叻叻豬丫

BMW e90 320i 二手價 成15萬
唔洗返m 記都買到丫

btw, 你覺得買左之後唔洗買車位？
又唔洗保養？
油錢呢？
不如你去m 記問下有幾多員工有車

二手價15萬 咩年份啊大佬 0506年唔洗5萬就有啦

鄰居買左部二手bmw
好似5系
十萬左右

依樣同意 我直頭係窮
利申 poly

08年 $149000

就當你5萬買到

之後我想問車位幾錢？
油又幾錢？
保養驗車幾錢？

返m 記買唔買到，負擔到唔到？
佢仲要係學生喎

利申：乜9都唔試

可能加埋老豆個十幾萬就買到

agger

d傻鳩真係
就算車平
養車一個月五六千走唔甩
舊車仲甘
屋企閒閒地可以比架車再加五六千一個月比個仔玩車會窮得去邊

中大一定多窮撚

岩呀

15萬應該係m3，但係一般最平既e90 真係5萬唔洗，仲要唔識車嘅人一定唔識分

首先，停車，住村屋有啲唔洗錢，有啲只係要比過路費，就當過路費500蚊。

e90香港油耗幾錢我數清楚，就當1.5蚊一公里，一日來回20公里，一個月都只係900

牌費一個月都係480

保養自己都識搞啦 維修當你1000蚊一個月

呢到都只係2900左右，只要唔係成日揸出街停車，part time都養得起。三千幾蚊一個月等你班友以為自己有錢，乜都抵

hku>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>

傻啦 不過中大好多有錢仔唔會做組爸媽就真

agger
仲話返m 記可以

一個學生屋企無返d 錢點養得起？

我啱啱都講，佢仲要好似唔止一架車

東華>>>>>>>>all

都話bmw e90 320i 二手有人放15萬

得喇得喇知你識車喇
講百鳩幾次，打夠飛機喇，成地都係喇

勤力啲搵吓補習 做幾個月搵一兩萬去旅行有幾難

港大離地 唔洗睇

影衰晒

屌你 唔撚識分有錢同唔窮？
死窮撚就係死窮撚

Hku中產真係唔少
識人屋企地址係xxx道xx號
聽隔離fac嘅人話
佢地早排field trip要落site
容易整污糟
有個同學著一套衫 掉一套

然而我住緊公屋

恆大應該屌打
個個放假唔係去歐洲就去美國加拿大

Hku一定第一

利申：hku窮撚

bu、cu、lu多窮人

東華 >>>>>>>kongu>>>>>>其他

好難去比
階級唔同 考慮既野已經好唔同
當(佢)諗緊買左部車點死慳死抵供
人地已經諗緊會唔會投資個車位
正如你屋企諗緊點供掂層樓
人地已經有樓收租
再諗緊點按多(幾)層致富

而家有d樓都係叫xxx道xx號,唔一定係house嘅

IVE仔世界第一

公屋集中地

駁唔到

咪傻啦，個啲成日叫自己窮個啲全部都係私樓仔嚟，仲要好多名校仔

條友好正
咩都assume最低消費

2012 F30 320i都係先18-20,呢架一係搵水魚一係好多年前嘅
e90成10年車,320i新車先40出頭

佢屋企係house
XX號後面無野㗎

bmw既車啲人真係唔識分新舊,所以好多mk買嚟溝女,特別係3 series
搞到我唔想出bmw新車,一係4 series呢類新名可以考慮
我呢到一個月養車要成皮嘢,2900泊車都唔夠

anyway

呢樣真係唔多識

就當大約5-6萬先啦
個價錢唔係最重要嘅地方

我覺得個重點係，我話我個同學渣BMW, 屋企應該有D 錢

然後有人話返M 記 Parttime 都買得起，養得到車，求其一個人都得咁樣嘅意思

咁返m 記到底養唔養到呢

利申：乜9都唔識

agger, 我覺得有無錢係相對

無得話身家過幾多就叫有錢

睇地方,學生哥返part time慳住揸同住新界地方泊車$1000/唔使錢冇話唔得既
好似我住港島嘅一個月就要$4000泊車

其實討論架車幾錢根本冇用
重點係 你會唔會/捨唔捨得俾$30一個鐘（第三個鐘開始$40）既泊車錢？
當泊centen 番9:30放4:20 連埋行去停車場果啲 當9-5 要$300

利申 唔捨得+覺得成件事好on9 如果我住大西北我都可能會自己揸 但通常都係答的士或者叫屋企人車

之前唔知個中學fd 咁疊水
有一次約佢去stanley ho 做完gym 之後，佢揸住個瑪莎拉蒂走

貪定貧？

咩場第三個鐘開始會變$40,我要小心d
而家起碼三十幾,冇30啦
會揸車嘅人都係享受揸車感覺啫,始終可以自己控制,有時可以踩一小段爽吓,我有時返屋企經過中環得閒都會特登上半山遊下車河

冇野,原來係hku收費

hku全部停車場都係第三個鐘開始$40
不過我grad左了 可能加左價我唔知
剛考到牌果時就享受揸車 之後揸得多 無以前咁有興趣 同埋香港地揸車其實有苦自己知
有時去多的士既地方 真係寧願答的士
不過去Stanleyho做gym我都會揸 因為鐘意開天窗行山路

傻撚左呀？
負資產就有佢份
借錢要還嫁

Ou成十萬一年學費，你地啲窮閪八大先4萬一年，仲話人地窮

借錢讀完出黎人工低(nursing 除外)又還唔起

所以恆大鯨大樹大珠大東大先係有錢仔集中地

成個ppst好似冇左bu edu咁

識幾個OU都有米喎 不過唔讀書 又唔想做野 入黎玩

港大啦屌
唔計有大把私樓 有d 仲有米到誇張

講家底呀 仲人工

重點係year1

通常公屋仔至鍾意考政府工，家教潛移默化，唔好睇小人

咁你條女係咪有錢女？

city收皮啦
poly bu都好過city

認真，咁如果論排名既話呢幾間點排？
edu,lingu,ou,樹仁

垃圾唔洗分咁細

BU唔係個list到sorry

BU：仆你個街，由舊登比人遺忘到連登

HKU真係超多有錢仔同有錢女
利申：HKU窮撚

點解city poly排hku後面？

認真 如果計最有錢 自資都唔會係有錢 因為由細到大父母都冇出錢出力培養先會搞到要讀自資 如果成績唔掂 有錢就送外國洗咩讀自資 所以自資都係窮人多

相反hku有錢 唔係因為佢地有錢收買所以入到 係因為屋企本身有錢 願意出好多錢培養 名校 國際學校呀請工人姐姐剩係講英文 乜乜柒柒 有錢幫佢鋪好曬路 比我都入到hku啦

hku

因為升到hku既同學都好叻
多少因爲爸爸媽媽叻
叻人易搵工、升職
屋企有錢，支持到自己娛樂
即使屋企冇比錢，自己出外邊搵part-time一樣儲到錢
何況而加咁多exchange/ overseas learning trip，唔係去旅行，去做義工去wwoof都好多機會，唔使好多錢

有錢就唔讀恆管啦 貪佢細定廢

真係唔知點解住私樓就好易入HKU，我懷疑係HKU專收私樓仔，又可能因為本身有錢無掛念就可以努力讀書．

利申：kong u仔 又係咁岩住私樓